【撤回評級】惠譽撤回對長實所有評級 長實：標普、穆迪仍可供投資者參考 (17:00)

文章日期：2019年7月9日

惠譽向投資者發布消息表示，由於長實集團(1113)不再向惠譽提供相關資料，故惠譽將撤回對長實集團的長期外幣信貸評級「A」，展望為「穩定」、高級無擔保債券評級「A」及早前由長實地產發行30億美元規模的歐元中期票據的「A」評級。

惠譽表示，由於長實選擇停止參與評估程序，故惠譽無法在不充份的資料下維持該集團的評級，此後惠譽將不再向投資者提供與長實相關的評級資訊。

長實發言人回應本報查詢時承認，集團的確沒有繼續參與惠譽的評估程序，惟仍然有向標普及穆迪這兩間評級機構提供資料，強調集團財政非常穩健，相信金融機構仍有足夠的評級資訊可以參考。

fitch不嬲垃圾
s&p同moody‘s夠晒啦

其實要俾幾多錢呢d 公司

就係呢啲撚屌公司搞到有次按危機